<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: podcast | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/podcast/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2012-02-08T13:36:26-02:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Grok Podcast Extra - O que você achou?]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2011/10/18/grok-podcast-extra-o-que-voce-achou/"/>
    <updated>2011-10-18T14:08:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2011/10/18/grok-podcast-extra-o-que-voce-achou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O <a href="http://rubyconf2011.akitaonrails.com/br/index.html">RubyConf Brasil 2011</a> está chegando e o <a href="http://grokpodcast.com/">Grok Podcast</a> vai te ajudar a participar do evento sem gastar um centavo. Estamos sorteando até sexta-feira <strong>4 ingressos</strong> para o evento.</p>

<p>Para participar é fácil. Basta <a href="http://twitter.com/home?status=Participe%20da%20%23RubyConfBR%20by%20%23Locaweb%2C%20saiba%20mais%20sobre%20o%20evento%20em%20http%3A%2F%2Fgoo.gl%2FK5gHh%20e%20concorra%20a%204%20ingressos%20%2Fvia%20%23GrokPodcast">clicar aqui</a> ou publicar a mensagem abaixo no seu Twitter:</p>

<blockquote><p>Participe da #RubyConfBR by #Locaweb, saiba mais sobre o evento em http://goo.gl/K5gHh e concorra a 4 ingressos /via #GrokPodcast</p></blockquote>

<p>Aproveite que está no Twitter e me siga em <a href="http://twitter.com/#!/carlosbrando">@carlosbrando</a>. ;)</p>

<p>Esse episódio introduz um formato diferente. Episódios extras, fora da cronologia normal e patrocinados por uma empresa ou grupo. Não queremos em hipótese alguma fazer simples propaganda, pelo contrário somente conteúdo relevante e que agregue conhecimento serão aprovados para esse formato. Porém o patrocinador pode sugerir temas que estejam relacionados ao seu negócio.</p>

<p>Esse primeiro episódio é apenas um piloto. O objetivo principal do Grok Podcast é informar e compartilhar conhecimento e não necessariamente lucrar com isso, porém com o crescimento de nossa audiência nossos gastos tem aumentado muito e esses anunciantes nos ajudam a manter o podcast no ar.</p>

<p>Porém, nós estamos interessados em saber o que você achou desse piloto. Se você é um ouvinte, deixe um comentário dizendo como se sente em relação a esses episódios extras e quais as suas expectativas.</p>

<p>O mesmo vale caso você tenha interesse em anunciar na série regular ou patrocinar um episódio extra. Nesse caso, entre em contato através da nossa <a href="http://grokpodcast.com/contato/">página de contato</a> e explicaremos em mais detalhes como isso funciona.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Quem disse que gravar um podcast é fácil?]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2011/03/29/quem-disse-que-gravar-um-podcast-e-facil/"/>
    <updated>2011-03-29T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2011/03/29/quem-disse-que-gravar-um-podcast-e-facil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Não deixe de acompanhar semanalmente o <a href="http://grokpodcast.com/">Grok Podcast</a>!</p>

<p><audio controls='controls'><source src='http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2011/03/Rafael-Rosa-Bruno-Douglas-Campos-on-2011-02-24-at-21.51.output.mp3 ' type='audio/mp3'/></audio></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Convite para o Grok Podcast!]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2011/03/24/convite-para-o-grok-podcast/"/>
    <updated>2011-03-24T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2011/03/24/convite-para-o-grok-podcast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Um convite formal para o próximo convidado especial do <a href="http://grokpodcast.com/">Grok Podcast</a>!</p>

<p><audio controls='controls'><source src='http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2011/03/Rafael-Rosa-Bruno-Douglas-Campos-on-2011-02-24-at-22.33.output.mp3 ' type='audio/mp3'/></audio></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Grok Podcast 16 - O livro Rework]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2011/01/27/grok-podcast-16-%25e2%2580%2593-o-livro-rework/"/>
    <updated>2011-01-27T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2011/01/27/grok-podcast-16-%e2%80%93-o-livro-rework</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://grokpodcast.com/wp-content/uploads/2011/01/header.jpg"></p>

<p>Depois de um bom período de férias, estamos de volta com o <a href="http://grokpodcast.com/">Grok Podcast</a>! E para começar o ano com tudo decidimos gravar uma série inteira sobre o controverso livro <a href="http://37signals.com/rework/">Rework</a> de Jason Fried e David Heinemeier Hansson (o criador do framework Ruby on Rails).</p>

<p>Serão ao todo três episódios comentando os pontos-chave de cada um dos capítulos do livro. Se você já leu o livro será como bater um papo sobre a leitura e se você ainda não teve a oportunidade de ler, será como um bom resumo para atiçar a sua curiosidade.</p>

<p>Espero que gostem e continuem acompanhando o <a href="http://grokpodcast.com/">Grok Podcast</a> nessa segunda temporada!</p>

<p>Você pode adicionar o podcast ao seu iTunes <a href="http://itunes.apple.com/us/podcast/grok-podcast/id393122038" target="_blank">clicando aqui</a> ou atráves do nosso <a href="http://grokpodcast.com/feed/" target="_blank">RSS</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Singularidade e Biologia Sintética]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2010/12/22/singularidade-e-biologia-sintetica/"/>
    <updated>2010-12-22T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2010/12/22/singularidade-e-biologia-sintetica</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Acabou de ir ao ar a última parte do <a href="http://grokpodcast.com/">Grok Podcast</a> que gravamos com o Elizer Pimentel e o Luis Gustavo da <a href="http://planobe.com.br/">Plano Bê</a> (a melhor empresa de tecnologia do mundo e do universo de acordo com o Luis... :P) sobre singularidade e biologia sintetica.</p>

<p><strong>Por que esse assunto é do interesse de programadores e desenvolvedores de software?</strong> Basicamente a biologia sintetica apresenta um novo hardware para programarmos e como tudo ainda é muito novo e desconhecido essa série promete abrir os seus horizontes quanto a um futuro possível dentro de nossa area de atuação. Além do mais é um assunto super divertido e fácil de absorver.</p>

<p>Eu e o Rafael Rosa estamos muito felizes com os resultados até agora com esse novo empreendimento do podcast e já temos muitos outros temas interessantes preparados para o ano que vem. Aguardem!</p>

<p>Para ouvir a série sobre singularidade e biologia sintetica na integra segue os links das três partes:</p>

<ul>
<li><a href="http://grokpodcast.com/2010/12/08/episodio-13-singularidade-e-biologia-sintetica-parte-1/">Parte 1</a></li>
<li><a href="http://grokpodcast.com/2010/12/15/episodio-14-%E2%80%93-singularidade-e-biologia-sintetica-%E2%80%93-parte-2/">Parte 2</a></li>
<li><a href="http://grokpodcast.com/2010/12/22/episodio-15-%E2%80%93-singularidade-e-biologia-sintetica-%E2%80%93-parte-3/">Parte 3</a></li>
</ul>


<p>Caso você tenha o interesse de anunciar no podcast, entre em contato conosco <a href="http://www.nomedojogo.com/contato/">clicando aqui</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
