<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: podcast | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/podcast/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2011-10-18T16:04:42-02:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Grok Podcast Extra - O que você achou?]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2011/10/18/grok-podcast-extra-o-que-voce-achou/"/>
    <updated>2011-10-18T14:08:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2011/10/18/grok-podcast-extra-o-que-voce-achou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O <a href="http://rubyconf2011.akitaonrails.com/br/index.html">RubyConf Brasil 2011</a> está chegando e o <a href="http://grokpodcast.com/">Grok Podcast</a> vai te ajudar a participar do evento sem gastar um centavo. Estamos sorteando até sexta-feira <strong>4 ingressos</strong> para o evento.</p>

<p>Para participar é fácil. Basta <a href="http://twitter.com/home?status=Participe%20da%20%23RubyConfBR%20by%20%23Locaweb%2C%20saiba%20mais%20sobre%20o%20evento%20em%20http%3A%2F%2Fgoo.gl%2FK5gHh%20e%20concorra%20a%204%20ingressos%20%2Fvia%20%23GrokPodcast">clicar aqui</a> ou publicar a mensagem abaixo no seu Twitter:</p>

<blockquote><p>Participe da #RubyConfBR by #Locaweb, saiba mais sobre o evento em http://goo.gl/K5gHh e concorra a 4 ingressos /via #GrokPodcast</p></blockquote>

<p>Aproveite que está no Twitter e me siga em <a href="http://twitter.com/#!/carlosbrando">@carlosbrando</a>. ;)</p>

<p>Esse episódio introduz um formato diferente. Episódios extras, fora da cronologia normal e patrocinados por uma empresa ou grupo. Não queremos em hipótese alguma fazer simples propaganda, pelo contrário somente conteúdo relevante e que agregue conhecimento serão aprovados para esse formato. Porém o patrocinador pode sugerir temas que estejam relacionados ao seu negócio.</p>

<p>Esse primeiro episódio é apenas um piloto. O objetivo principal do Grok Podcast é informar e compartilhar conhecimento e não necessariamente lucrar com isso, porém com o crescimento de nossa audiência nossos gastos tem aumentado muito e esses anunciantes nos ajudam a manter o podcast no ar.</p>

<p>Porém, nós estamos interessados em saber o que você achou desse piloto. Se você é um ouvinte, deixe um comentário dizendo como se sente em relação a esses episódios extras e quais as suas expectativas.</p>

<p>O mesmo vale caso você tenha interesse em anunciar na série regular ou patrocinar um episódio extra. Nesse caso, entre em contato através da nossa <a href="http://grokpodcast.com/contato/">página de contato</a> e explicaremos em mais detalhes como isso funciona.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
