<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Performace | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/performace/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2012-02-15T01:06:29-02:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Edge Rails: Melhorando a performace do Rails]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2008/07/01/edge-rails-melhorando-a-performance-do-rails/"/>
    <updated>2008-07-01T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2008/07/01/edge-rails-melhorando-a-performance-do-rails</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Jeremy Kemper</strong> está tentando deixar o Rails mais rápido, tanto que a novidade do <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/30/edge-rails-criando-testes-de-performance/">último post</a> surgiu depois que ele começou esta empreitada. Quem estiver interessado em acompanhar o que ele anda fazendo, pode acompanhar o <a href="http://github.com/jeremy/ruby-prof/tree/master">fork do Rails</a> que ele criou no GitHub para este trabalho.</p>

<p>Uma das coisas que ele andou melhorando foi o <strong>Erb</strong>, tornando-o mais rápido. Além disso ele tem atacado alguns métodos especiais como o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/16/edge-rails-alteracao-no-metodo-concat/">concat</a> e <a href="http://rails-doc.org/docs/ActionView/Helpers/CaptureHelper/capture">capture</a> que são usados por muitos helpers do Rails.</p>

<p>Jeremy também atacou o processo de inicialização de <strong>partials</strong> e otimizou diversos helpers que geravam código em <strong>Javascript</strong>.</p>

<p>A classe <strong>RecordIdentifier</strong> também foi melhorada através do uso de caches. O <strong>RecordIdentifier</strong> incorpora uma série de convenções para lidar com registros <strong>Active Records</strong> e <strong>Active Resources</strong> ou praticamente qualquer outro tipo de modelo que tenha um id.</p>

<p>É interessante ver este tipo de ação, o Rails já está ficando grande e pesado demais, e processos de otimização devem se tornar uma contante daqui para frente.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
