<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Git | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/git/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2012-04-09T00:04:55-03:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Porque eu defendo o Shoulda]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2008/08/05/porque-eu-defendo-o-shoulda/"/>
<updated>2008-08-05T00:00:00-03:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2008/08/05/porque-eu-defendo-o-shoulda</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>Como alguns já viram no último <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/07/29/rails-podcast-brasil-episodio-25/">podcast</a> eu costumo defender muito os projetos e sistemas que gosto. O <a href="http://github.com/">GitHub</a> pode não ter a importancia que o <a href="http://rubyforge.org/">RubyForge</a> "teve" para a comunidade Ruby no mundo, mas acredito seriamente no valor deste projeto e aposto minhas fichas nele.</p>

<p>O fato dele ser um projeto comercial só aumenta ainda mais minha confiança, porque ele é um projeto opensource-like com a diferença de ser mantido não somente pela boa vontade dos desenvolvedores, mas sim por dinheiro, e isto é muito bom porque estimula a "boa vontade", se é que vocês me entendem.</p>

<p>Além disso o GitHub evoluiu os projetos opensource além do que o RubyForge conseguiu, tornou muito mais fácil contribuir para um projeto, criar forks, entrar em contato com desenvolvedores, e tudo de uma forma que estimula o social.</p>

<p>Outro projeto que muito me agrada é o <a href="http://www.thoughtbot.com/projects/shoulda">Shoulda</a>, e vou explicar o motivo disto. O Sholda diferente do <a href="http://rspec.info/">RSpec</a>, por exemplo, foi feito para o Rails (embora você possa usá-lo em outros tipos de projetos isto não faz muito sentido) e isto dá ao projeto uma liberdade que não pode ser aplicada ao RSPec que precisa ser mais genérico.</p>

<p>Claro que existem iniciativas semelhantes aplicadas ao RSpec, mas nenhuma é tão madura.</p>

<p>Outra vantagem é que o Shoulda não precisa alterar nada em seu projeto Rails, já que ele trabalha em cima do <a href="http://www.ruby-doc.org/stdlib/libdoc/test/unit/rdoc/classes/Test/Unit.html">Test::Unit</a> que é o framework padrão para testes no Rails. E se você já costuma criar testes neste framework, a curva de aprendizado é perto de zero.</p>

<p>E agora a terceira grande vantagem é a possibilidade de criar macros para testes. Funciona mais ou menos assim: Você cria um plugin que adiciona uma certa funcionalidade a um objeto do <strong>ActiveRecord</strong>, então você cria uma macro de testes para isto e a coloca dentro de uma pasta <strong>shoulda_macros</strong> na raiz do seu gem ou plugin. Assim, os usuários do seu projeto só precisam incluir uma chamada de método nos testes dos modelos que implementarem estas novas funcionalidades e tudo estará seguro.</p>

<p>Por exemplo, se você estiver usando o plugin <a href="http://www.thoughtbot.com/projects/paperclip">Paperclip</a>, basta adicionar a seguinte linha no arquivo de teste do modelo para garantir que tudo vai funcionar bem:</p>

<pre class="textmate-source"><span class="source source_ruby source_ruby_rails"><span class="meta meta_rails meta_rails_unit_test"><span class="meta meta_class meta_class_ruby"><span class="keyword keyword_control keyword_control_class keyword_control_class_ruby">class</span> <span class="entity entity_name entity_name_type entity_name_type_class entity_name_type_class_ruby">UserTest<span class="entity entity_other entity_other_inherited-class entity_other_inherited-class_ruby"> <span class="punctuation punctuation_separator punctuation_separator_inheritance punctuation_separator_inheritance_ruby">&lt;</span> Test::Unit::TestCase</span></span></span>
  should_have_attached_file <span class="constant constant_other constant_other_symbol constant_other_symbol_ruby"><span class="punctuation punctuation_definition punctuation_definition_constant punctuation_definition_constant_ruby">:</span>avatar</span>
</span><span class="keyword keyword_control keyword_control_ruby">end</span>
</span></pre>


<p>Sou tão fõ do projeto que mantenho, junto com o Dr. Nic, os <a href="http://github.com/drnic/ruby-shoulda-tmbundle/tree/master">Bundles do TextMate</a> para o Shoulda e posso garantir que ele está completo. Já enviei alguns patchs para o projeto principal também.</p>

<p>Se tem coisas que eu não sou é preciosista ou saudosita. Sou adépto ao novo, e quando considero que algo novo é melhor do que o antigo não tenho medo de mudar. Não é porque algo me serviu durante muitos anos que devo continuar usando-o o resto da vida, se fosse assim eu não teria comprado um travesseiro novo, nem um macbook, nem uma TV nova, nem um...</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2008/08/05/porque-eu-defendo-o-shoulda/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[RailsConf 2008 Session on Git [atualizado]]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2008/05/31/railsconf-2008-session-on-git-atualizado/"/>
<updated>2008-05-31T00:00:00-03:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2008/05/31/railsconf-2008-session-on-git-atualizado</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.gitcasts.com/git-talk"><img class="alignnone size-full wp-image-760" title="gitcover" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2008/05/gitcover.png" alt="" /></a></p>

<p>No último podcast falamos dos <a href="http://www.gitcasts.com/">GitCasts</a>, produzidos por <strong>Scott Chacon</strong>. Nesta RailsConf o cara também palestrou e acabou de publicar em seu site os slides da sua apresentação.</p>

<p>Clique <a href="http://s3.amazonaws.com/chacon/git-talk.pdf">aqui</a> para pegá-los.</p>

<h4>Atualização:</h4>


<p>Acabou de sair o vídeo desta apresentação. Assim como no <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/05/31/keynote-de-david-heinemeier-hansson-no-railsconf-2008/">vídeo de DHH</a> que postei ontem, é uma gravação amadora, os vídeos oficiais devem demorar um pouco ainda para sair.</p>

<object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="300" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=1099027&amp;server=www.vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=&amp;fullscreen=1" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="300" src="http://www.vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=1099027&amp;server=www.vimeo.com&amp;show_title=1&amp;show_byline=1&amp;show_portrait=0&amp;color=&amp;fullscreen=1" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object>


<p><a href="http://www.vimeo.com/1099027?pg=embed&amp;sec=1099027">RailsConf 2008 Git Talk by Scot Chacon Video</a> from <a href="http://www.vimeo.com/user507500?pg=embed&amp;sec=1099027">daniel wanja</a> on <a href="http://vimeo.com?pg=embed&amp;sec=1099027">Vimeo</a>.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2008/05/31/railsconf-2008-session-on-git-atualizado/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[GitHub Badge em português (ou qualquer outra língua)]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2008/05/08/github-badge-em-portugues-ou-qualquer-outra-lingua/"/>
<updated>2008-05-08T00:00:00-03:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2008/05/08/github-badge-em-portugues-ou-qualquer-outra-lingua</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>Na semana passada o <a href="http://drnicwilliams.com/">Dr. Nic Williams</a> lançou um widget/badge que pode ser colocado em nossos sites para exibir os projetos em que estamos trabalhando no GitHub. Para saber como usar, <a href="http://drnicjavascript.rubyforge.org/github_badge/">clique aqui</a>.</p>

<p>Como sou um grande fõ do GitHub, já fui coloando aqui no meu blog. Mas o bendito é todo em inglês, o que deixou o layout meio esquisito... Então resolvi ajudar no desenvolvimento do projeto e criei duas novas opções: <strong>GITHUB_TITLE</strong> e <strong>GITHUB_SHOW_ALL</strong>. Elas permitem alterar o texto do título e do link que mostra todos os projetos.</p>

<p>Enviei para o Dr. Nic e dois segundos depois ele me respondeu com algumas sugestões, três segundos depois ele mesmo implementou a sugestão, e em mais dois segundos ele publicou as minhas alterações e as dele... Enquanto isto eu ainda estava lendo o primeiro e-mail que ele me enviou.</p>

<p>Para ver como ficou, dê uma olhada na <strong>coluna</strong> aí na sua <strong>direita</strong> <span style="text-decoration: line-through;"><strong>esquerda</strong> da página</span>.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2008/05/08/github-badge-em-portugues-ou-qualquer-outra-lingua/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[A força dos comentários no GitHub]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2008/05/06/a-forca-dos-comentarios-no-github/"/>
<updated>2008-05-06T00:00:00-03:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2008/05/06/a-forca-dos-comentarios-no-github</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>Eu sempre tenho falado por aqui e no podcast sobre o <a href="https://github.com/">GitHub</a>, é não por menos que este projeto tem me chamado tanto à  atenção. Um dos recursos mais legais que vi é a possibilidade de incluir <strong>comentários</strong> sobre o código de terceiros.</p>

<p>Nos grandes projetos, comentar o código está virando mania. Veja por exemplo este caso no próprio Rails. <strong>Joshua Peek</strong> <a href="http://github.com/rails/rails/commit/6ccfc0ebdedb53794c4981521c4299d842caf896">comitou</a> (hmm... como se diz isto em bom português?) um patch no trunk do Rails onde ele incluiu um arquivo <strong>.empty</strong> em cada diretório vazio do Rails, para que o GIT mantenha aquele diretório.</p>

<p>Acontece que normalmente é criado um arquivo <strong>.gitignore</strong> para isto. Claro que o nome não faz diferença, mas virou um padrão. Algum tempo depois alguém comentou:</p>

<p><img class="aligncenter size-full wp-image-705" title="picture-2" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2008/05/picture-2.png" alt="" /></p>

<p>Depois  disto várias pessoas começaram a opinar sobre o assunto até que dois dias depois Joshua <a href="http://github.com/rails/rails/commit/a0748848b646fdda5dd8e4c93b5bd9a0363738eb">mudou o nome</a> dos arquivos para <strong>.gitignore</strong>, satisfazendo a comunidade.</p>

<p>É ou não é um recurso interessante?</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2008/05/06/a-forca-dos-comentarios-no-github/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[GitNub - Veja as alterações em seu repositório Git]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2008/03/10/gitnub-veja-as-alteracoes-em-seu-repositorio-git/"/>
<updated>2008-03-10T00:00:00-03:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2008/03/10/gitnub-veja-as-alteracoes-em-seu-repositorio-git</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>O <a href="http://github.com/Caged/gitnub/tree/master">GitNub</a> é um projeto em RubyCocoa que permite navegar nos logs do Git através de uma interface gráfica. Não sei dizer com certeza, mas deve ser um dos primeiros projetos deste nível para o Git. Pena que só vai rodar em um Mac...</p>

<p>Eu sei que tem bastante gente falando do Git por aí, muitos falando bem, outros apenas criticando... Mas, o que posso dizer é: teste você mesmo. Eu gastei uma hora assistindo o screencast do PeepCode sobre Git e posso dizer que gostei muito do que vi. E Hoje uso o Git em 100% dos meus projetos, mesmo para os que estão no Subversion uso Git com git-svn. E sou mais feliz do que quando usava o SVN.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2008/03/10/gitnub-veja-as-alteracoes-em-seu-repositorio-git/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
</feed>

