<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Caindo na Real | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/caindo-na-real/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2012-09-07T16:56:47-03:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Como a 37signals faturou um milhão com o seu blog]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2009/06/15/como-a-37signals-faturou-um-milhao-com-o-conteudo-criado-em-seu-blog/"/>
<updated>2009-06-15T00:00:00-03:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2009/06/15/como-a-37signals-faturou-um-milhao-com-o-conteudo-criado-em-seu-blog</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/06/419050330_27d0a2c69d.jpg"></p>

<p>Ganhar dinheiro com a internet hoje em dia não é uma coisa muito difícil. Eu mesmo já andei ganhando uma graninha com a venda do meu último livro, que não passava de uma compilação dos textos deste blog traduzidos para o inglês. Não ganhei muita coisa, mas esta também nunca foi a intenção, mas tem muita gente ganhando dinheiro com seus blogs, principalmente fora do Brasil.</p>

<p>Se você cria um conteúdo de qualidade, não é difícil ganhar dinheiro com ele, desde que você não tenha vergonha de fazer dinheiro. Mas o mais impressionante é que algumas pessoas conseguem ganhar dinheiro mais de uma vez com o mesmo conteúdo.</p>

<p>Não é de hoje que expresso minha admiração pela <a href="http://37signals.com/">37signals</a>, e os caras realmente a merecem. Você muito provavelmente já ouviu falar do livro <a href="http://gettingreal.37signals.com/">Getting Real</a> (<a href="http://gettingreal.37signals.com/GR_por.php">Caia na Real</a>), onde eles documentam alguns de seus insight sobre a forma como eles criam e vendem produtos na web. O mais interessante é que tudo começou com uma série de artigos publicados no seu blog <a href="http://www.37signals.com/svn/">Signal vs Noise</a>. Veja a seguir como eles ganharam dinheiro 4 vezes com o mesmo conteúdo.</p>

<h2>Ganhando dinheiro pela primeira vez</h2>


<p>Durante muito tempo eles escreveram, baseados em suas experiências, artigos muito originais sobre o processo de construção de um produto para a internet em seu blog. Estes artigos obviamente geravam muito tráfego e desta forma eles conseguiram alguns milhares de dólares com anúncios na barra lateral do site.</p>

<h2>Ganhando dinheiro pela segunda vez</h2>


<p>Quando já estavam com um número bem vasto de artigos sobre a sua filosofia de desenvolvimento publicados no blog, eles decidiram compilar os melhores posts no formato de um ebook. Nasceu assim o Getting Real, e cada cópia em PDF era vendida por 19 dólares. Desta forma eles conseguiram angariar aproximadamente 100 mil dólares.</p>

<h2>Ganhando dinheiro pela terceira vez</h2>


<p>Depois de um tempo, ele pegaram o Getting Real em PDF e transformaram-no em um livro impresso através do site <a href="http://www.lulu.com/">Lulu.com</a>. Cada livro era vendido por 25 dólares e eles conseguiram mais alguns milhares de dólares apenas no primeiro mês. O livro ainda encontra-se a venda no site e até pouco tempo atrás estava classificado como o quarto livro mais vendido.</p>

<h2>Ganhando dinheiro pela quarta vez</h2>


<p>Por último, eles pegaram o conteúdo do livro e produziram uma série de conferencias sobre a filosofia que eles criaram. Eles ganham em média $50 mil por conferencia e já realizaram mais de 5 delas.</p>

<h2>Somando os resultados</h2>


<p>Bom, vamos calcular quanto eles conseguiram ganhar com o mesmo conteúdo. Com anúncios eles conseguiram por volta de 100 mil dólares (é importante considerar que eles utilizam o <a href="http://decknetwork.net/">The Deck</a> como seu principal sistema de anúncios, e eles são sócios fundadores da empresa, então provavelmente devem receber um pouco mais do que o normal por anúncio). Com o livro em formato PDF eles ganharam por volta de 350 mil dólares e com o livro impresso eles conseguiram mais ou menos 65 mil. E por último eles já conseguiram 250 mil com as conferencias.</p>

<p>Isto dá um ganho total de 765.000 dólares ao longo de alguns anos, explorando o mesmo conteúdo, insight e idéias sobre como eles executam o seus negócios. Artigos publicados no blog, PDF, livro impresso e conferencias.</p>

<p>É claro que provavelmente eles também devem ter ganho mais algum dinheiro com negócios indiretos conseguidos através do sucesso do livro, como novas oportunidades  para a empresa. Mas somente com o conteúdo criado eles chegaram a quase 1 milhão de dólares. Muito bom para um conteúdo que foi originalmente publicada de graça em um blog, não?</p>

<p>Se você ainda não leu o <a href="http://gettingreal.37signals.com/">Getting Real</a>, caia na real e trate de lê-lo agora. Temos até mesmo uma <a href="http://gettingreal.37signals.com/GR_por.php">versão em português</a>, totalmente gratuita, traduzida pela comunidade Rails brasileira.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2009/06/15/como-a-37signals-faturou-um-milhao-com-o-conteudo-criado-em-seu-blog/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Faça com que cada nova funcionalidade prove o seu valor]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2008/12/02/faca-com-que-cada-nova-funcionalidade-prove-o-seu-valor/"/>
<updated>2008-12-02T00:00:00-02:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2008/12/02/faca-com-que-cada-nova-funcionalidade-prove-o-seu-valor</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>Um dos tópicos mais polêmicos do livro <a href="http://gettingreal.37signals.com/index.php">Getting Real</a> é o “Comece com Não”. Certa vez eu <a href="http://www.nomedojogo.com/2007/12/06/repita-comigo-nos-nao-precisamos-disto/">fiz alguns comentários</a> sobre este ponto e ficou claro que algumas pessoas simplesmente não concordam com ele.</p>

<p>Acredito que o grande vilão neste caso são as consultorias e empresas de software que desde que sejam pagos aceitam criar qualquer tipo de funcionalidade solicitada pelo cliente, mesmo as mais ridículas delas. E isto de forma indireta acaba nos influenciando, mesmo quando estamos construindo nossa própria empresa.</p>

<p>Não me entendam mal, consultorias foram criadas exatamente para isso e este é o negócio delas. Quando uma empresa contrata uma consultoria para desenvolver seu software, normalmente é isso o que ela espera, gerar uma lista de demandas e ser atendida. (Hoje podemos encontrar algumas consultorias com filosofias um pouco diferentes, mas estou falando da maioria)</p>

<p>O que não podemos esquecer, entretanto, é que o livro <strong>Getting Real</strong> não trata desde ramos especifico de atividades, mas sim da criação do seu próprio produto. É neste momento que o dizer “Não” se torna indispensável.</p>

<p>Toda vez que uma nova funcionalidade é adicionada ao seu sistema, é como se você estivesse adotando um filho, você terá de lidar com ela para o resto da vida do seu software. Tente remover uma funcionalidade já existente e veja a reação de seus clientes. A idéia por trás do “comece com não” é provar o valor de uma nova funcionalidade antes de implementá-la.</p>

<p>Lembra-se do filme <a href="http://www.imdb.com/title/tt0137523/">Clube da Luta</a>? Para que um novo membro fosse aceito, ele deveria ficar esperando por três dias na porta, era assim que ele provava que merecia entrar para o clube. Faça o mesmo com as novas funcionalidades, deixe-as na geladeira por três dias antes de implantá-las. Faça com que elas provem que são realmente importantes, não saia implementando cada nova idéia ou sugestão de seus clientes.</p>

<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2008/12/fight_club.jpg"></p>

<p>Mas existe um problema nesta abordagem. Se você adotar a idéia de sempre começar com “não”, seu software, na maioria dos casos, terá menos funcionalidades que seus possíveis concorrentes (caso eles existam). E aquelas famosas listas comparativas são inevitáveis, colocando cada uma das funcionalidades que eles possuem e vocês não.</p>

<p>Mas não se intimide. Simplicidade é uma palavra muito forte hoje em dia, acredite. Se não fosse assim, o <strong>iPhone</strong> e o <strong>Basecamp</strong> não seriam o sucesso que são. Comparados com a concorrência, ambos oferecem menos funcionalidades, mas quando adquirimos qualquer um deles, é exatamente isto que estamos procurando. Priorizamos a simplicidade e a qualidade acima de tudo.</p>

<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2008/12/iphone.jpg"></p>

<p>Ter mais funcionalidades não significa ter um produto melhor. Uma forma de convencer seus clientes disso é deixá-los testar seu produto de graça durante um periodo de tempo. Na minha opinião isto é uma parte importante da estratégia para este tipo de empreendimento.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2008/12/02/faca-com-que-cada-nova-funcionalidade-prove-o-seu-valor/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Como o GitHub usou o Caindo na Real para comprar uma briga, coçar sua própria coceira e se manter pequeno]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2008/11/26/como-o-github-usou-o-caindo-na-real-para-comprar-uma-briga-cocar-sua-propria-coceira-e-se-manter-pequeno/"/>
<updated>2008-11-26T00:00:00-02:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2008/11/26/como-o-github-usou-o-caindo-na-real-para-comprar-uma-briga-cocar-sua-propria-coceira-e-se-manter-pequeno</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>Este texto é uma tradução do artigo escrito por Chris Wanstrath, onde ele explica os benefícios de aplicar os princípios do <a href="http://gettingreal.37signals.com/GR_por.php">Getting Real</a> na construção do <a href="http://github.com/">GitHub</a>.</p>

<p>Você pode encontar a versão original (em inglês) <a href="http://37signals.blogs.com/products/2008/07/how-github-used.html">aqui</a>. Decidi traduzir este artigo, porque considero o GitHub como um caso de sucesso e a forma como ele foi desenvolvido é inspiradora para todos aqueles que desejam "cair na real". Bom proveito!</p>

<h2>Getting Real desde o primeiro dia</h2>


<p>Temos empregado o Getting Real (com grande sucesso) no GitHub desde o primeiro dia. Não porque quisemos, ou porque pensávamos que seria o única coisa certa a fazer. Fizemos isso porque não tivemos escolha.</p>

<p>Tom Preston-Werner e eu estávamos trabalhando em tempo integral em outras startups quando começamos o GitHub. Este era apenas um trabalho secundário. Compartilhar repositórios em Git era muito difícil. Os sites existentes exigiam que se configurasse tudo na mão, o que era uma dor de cabeça. Sem perceber, passamos a adotar o Getting Real – compramos uma briga (com os sites de Git existentes), coçamos nossa própria coceira (tínhamos repositórios Git que queríamos compartilhar), e nos mantemos pequenos (nós dois planejamos fazer tudo sozinhos).</p>

<p>Aplicar o Getting Real no GitHub, embora estivéssemos familiarizados com ele, nunca passou por nossas cabeças. A idéia principal era construir algo útil do qual nos sentiríamos bem de poder usar. A parte boa, é claro, é que outras pessoas também gostariam de usá-lo. Então, percebemos que poderíamos transformar  o GitHub em um negócio de verdade. Claro que estávamos sempre planejado como ganhar algum dinheiro, mas ganhar dinheiro e gerir uma empresa são coisas bem diferentes.</p>

<h2>Nenhum financiamento externo</h2>


<p>Tivemos uma conversa e concordamos de imediato: sem financiamento externo. Queríamos manter toda a empresa conosco. Ter pouco dinheiro, pouco tempo, e muita paixão deixa poucas opções. Você tem que fazer o que Jason, David, e os garotos dizem. É a maneira mais inteligente para o sucesso.</p>

<p>Uma vez que evitamos financiamento, fizemos mais algumas decisões: nos manter pequenos, dar ao site uma atitude, sempre dizer não e definir o objetivo do site em uma única frase. Ah sim, e encontrar nosso terceiro mosqueteiro. Encontramos Hyett PJ, um experiente desenvolvedor empresarial, e então mão à obra.</p>

<h2>Lançando para já</h2>


<p>Nós literalmente lançamos o nosso "beta" assim que o código de autenticação foi finalizado. Tínhamos usuários de verdade e projetos concretos cadastrados, trazendo-nos um inestimável feedback. O que funcionou, o que não funcionou, coisas deste tipo. Sem testes de laboratório ou pesquisas. Acompanhávamos o que as pessoas faziam ao invés de ouvir o que elas queriam fazer (o que naturalmente nunca é necessário).</p>

<p>Não só não estávamos preocupados com escalonamento quando lançamos o nosso beta, como a nossa arquitetura local nos proibia disso. Lançamos nosso beta em um single box, e devido a arquitetura do Git e da nossa configuração, não podíamos simplesmente adicionar outro box se o trafego aumentasse. Teríamos de reescrever a coisa toda. Mas tudo bem. Conseguir usuários era mais importante.</p>

<h2>Mantenha-se informado</h2>


<p>Blogamos a respeito e acompanhávamos o Twitter (via Summize) com olhos de águia. Trabalhamos duro para construir um hype e celebrávamos toda vez que um blogueiro influente se cadastrava no GitHub ou escrevia alguma coisa boa a respeito. Ver o que as pessoas estavam dizendo, especialmente as coisas boas, nos turbinava. Em pouco menos de 3 meses tínhamos nosso sistema de faturamento finalizado e pronto para lançar.</p>

<p>Mas as coisas sempre dão errado em dias de lançamento. Se tudo sair perfeito, alguma coisa saiu errado. Nos recuperamos rapidamente, e no geral tivemos um bom dia. Até conseguimos liberar algumas novas funcionalidades como uma espécie de “obrigado” aos nossos beta testers. Mas não conseguimos lançar tudo.</p>

<p>Vários projetos web, no nosso ramo, possuíam muitas funcionalidades que não tínhamos. Bug tracking, chat, integração contínua e outras coisas assim. Sendo somente três pessoas, poderíamos gastar o resto de nossas vidas criando estes recursos, ou com muito menos esforço, abrir pontos de integração para deixar as pessoas usarem os sites que eles amavam em conjunto com o nosso.</p>

<h2>Campfire</h2>


<p>Somos grandes fãs do Campfire, então por que não dar às pessoas uma maneira de integrar os seus códigos no GitHub com o Campfire? Adoramos usar o Lighthouse para ticket tracking, então porque não adotá-lo? Ao invés de criar funcionalidades que outros já faziam fomos capazes de gastar nosso tempo com idéias como o network visualizer e os comentários em commits.</p>

<h2>"As coisas têm sido surpreendentes"</h2>


<p>Tivemos nosso lançamento há três meses e as coisas têm sido surpreendentes desde então. Um ótimo crescimento, muitos usuários maravilhosos, e acima de tudo um site do qual estamos orgulhosos e que usamos todos os dias. De fato, depois de apenas três meses já estamos pagando alguns salários. Tudo sem financiamento.</p>

<p>Realmente, não aceitar financiamento foi ótimo para nós. Quer pagar do seu bolso para ter a Funcionalidade X? Não? Então deixe de lado. Se eu não estou afim de uma funcionalidade, eu não vou gastar o meu tempo (e muito menos meu dinheiro) implementado-a.</p>

<h2>Outros princípios inestimáveis</h2>


<p>Enquanto idéias como "sem financiamento” e “mantenha-se pequeno” são os pilares, alguns outros princípios do Getting Real embora fáceis de se esquecer, são inestimáveis. O "tela em branco” é uma destas idéias. Basicamente, o que os seus usuários verão quando usarem pela primeira vez o seu aplicativo importa, e muito. Um bem respeitado desenvolvedor Ruby abordou PJ em uma conferência e mencionou especificamente o quanto ele gostou de sua primeira experiência com o news feed do GitHub. Ele não utilizou essas palavras, é claro. Em vez disso ele disse exatamente o que queria ouvir: "Depois de me cadastrar, a página de Boas Vindas me mostrou exatamente o que fazer em seguida". Quando você cria um novo projeto no GitHub, você realmente pode copiar e colar o texto da caixa "What's Next?" no seu console para configurar um repositório em seu computador. Isto facilita as coisas.</p>

<p>Para mim, a 'atitude' é um outro aspecto que normalmente é subestimado. Mas é a solução perfeita para muitos problemas. Tem uma grandes parada programada? Exiba vídeos do YouTube para seus usuários na página "Vamos estar de volta em breve" (nós fazemos isto – os visitantes assistem a uma coleção de vídeos pré-selecionados). Precisa mostrar uma mensagem de "carregando" enquanto executa algo em background? Torne isto engraçado. "Fork" (copiar) um repositório demora um pouco e a nossa mensagem "Hardcore Forking Action" tornou-se infame entre nossos usuários. Adicionar um pouco de tempero em coisas que normalmente são rotineiras e chatas é a melhor coisa a se fazer. Você não é o Banco do Brasil ou qualquer outra megacorporação – mostrar o seu lado criativo em lugares pouco ortodoxo é a melhor maneira de provar isto.</p>

<p>Eu mencionei anteriormente que chegamos a um acordo sobre uma única frase para definir o objetivo do site. Embora o GitHub continue brincando de integrar produtos de terceiros, aspectos de redes sociais, APIs e feeds, um visual interessante e outras características que nós amamos, ele foi criado para facilitar o compartilhamento de códigos. E isso é o que nós dizemos: "Hospedagem Git: deixou de ser um pé no saco".</p>

<p>Até aqui, tudo bem.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2008/11/26/como-o-github-usou-o-caindo-na-real-para-comprar-uma-briga-cocar-sua-propria-coceira-e-se-manter-pequeno/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
</feed>

