<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: blog | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/blog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2011-10-18T20:54:12-02:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[500 Posts]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2008/07/11/500-posts/"/>
    <updated>2008-07-11T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2008/07/11/500-posts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Em fevereiro de 2007 eu tive a idéia de criar um blog, naquela época eu nem sabia ao certo sobre o que escrever, então comecei com pequenas dicas que eu ia pescando pela internet e convidei um amigo para escrever também. Só para vocês terem uma idéia, até sobre <a href="http://www.nomedojogo.com/2007/03/16/educacao-financeira-as-funcoes-da-moeda/">educação financeira</a> eu já escrevi por aqui.</p>

<p>Depois de um tempo meu interesse por Rails começou a crescer e naturalmente comecei a escrever muito sobre este assunto. Isto aqui é o meu repositório de idéias. Claro que escrevo muito sobre Rails já que ele faz parte do meu dia-a-dia, mas isto não significa que isto não mude algum dia...</p>

<p>Somando com este post eu já escrevi <strong>500 artigos</strong> para este blog, e posso dizer o que isto me proporcionou:</p>

<p>Hoje trabalho para a <strong><a href="http://surgeworks.com/">Surgeworks</a></strong>, uma empresa extraordinária, e tenho o privilégio de trabalhar ao lado de pessoais extremamente competentes como <a href="http://derenci.us/sobre">Marcus Derencius</a>, <a href="http://blog.divoxx.com/">Rodrigo Kochenburger</a>, <a href="http://renatocarvalho.com/">Renato Carvalho</a>, <a href="http://www.improveit.com.br/empresa/tapajos">Marcos Tapajós</a> e <a href="http://blog.youngbloods.org/">Carl Youngblood</a>. Posso dizer que este emprego apareceu em partes graças a este blog, já que foi através dele que o <a href="http://www.akitaonrails.com/">Fábio Akita</a>, que na época foi quem me recrutou, me conheceu.</p>

<p>Também foi extraindo artigos deste blog que escrevi <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/06/o-primeiro-livro-sobre-rails-21-e-brasileiro/">meu primeiro livro</a>, que já foi traduzido para inglês, espanhol, chinês (tradicional e simplificado), coreano, italiano e japonês.</p>

<p>Já usei este blog várias vezes para <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/03/18/custom-resource-name-plugin-11/">divulgar meus trabalhos</a>. Conheço muita gente que criou coisas bem legais e por não ter um meio prático de divulgá-las acaba desperdiçando um grande esforço.</p>

<p>Isto sem contar todas as coisas legais que me aconteceram depois do lançamento do livro e de outros trabalhos que partiram daqui.</p>

<p>Neste momento estou com alguns projetos em andamento e garanto que em alguns meses este blog vai me ajudar mais uma vez a divulgar um grande trabalho que estou realizando com algumas pessoas bem talentosas.</p>

<p>Ok, que venham mais 500 posts!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
