<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Noticias | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/noticias/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2011-10-21T12:04:48-02:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Retrospectiva 2010]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2010/12/31/retrospectiva-2010/"/>
    <updated>2010-12-31T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2010/12/31/retrospectiva-2010</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mais um ano bem agitado se passou. Muito trabalho e diversão fizeram de 2010 um excelente ano para mim. Porém, o que mais me marcou esse ano foi o meu retorno ao mundo dos podcasts (algo que pessoalmente gosto muito de fazer) com o <a href="http://grokpodcast.com/">Grok Podcast</a>.</p>

<p>Mas a brincadeira ainda não acabou, tenho muitos projetos na cabeça e espero poder colocá-los em prática no ano que se segue.</p>

<h2>Os artigos mais lidos do blog em 2010</h2>

<ul>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/01/20/a-filosofia-do-ruby/">A Filosofia do Ruby</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/02/17/programadores-incompetentes-sao-otimos-para-o-mercado/">Programadores incompetentes são ótimos para o mercado</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/02/10/quer-se-tornar-um-programador-de-sucesso-pare-de-escrever-codigo/">Quer se tornar um programador de sucesso? Pare de escrever código</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/02/03/o-efeito-do-codigo-na-mente-do-programador/">O Efeito do Código na Mente do Programador</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/03/28/nao-se-fazem-mais-programadores-como-antigamente/">Não se fazem mais programadores como antigamente</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/04/23/investir-em-ruby-era-muito-arriscado/">Investir em Ruby era muito arriscado</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/04/20/migrando-do-textmate-para-o-textmate/">Migrando do Textmate para o Textmate</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/05/06/um-pseudo-intellisense-para-o-textmate/">Um pseudo-intellisense para o Textmate</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/06/04/programadores-nem-sempre-o-time-que-esta-ganhando-esta-ganhando/">Programadores: Nem sempre o time que está ganhando está ganhando</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/07/01/eu-quebrei-o-codigo/">“Eu quebrei o código”</a></li>
<li><a href="http://www.nomedojogo.com/2010/09/15/meu-novo-podcast/">Meu novo podcast</a></li>
</ul>


<p>Até o ano que vem!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Onde encontrar os melhores vídeos sobre Ruby?]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2009/06/01/onde-encontrar-os-melhores-videos-sobre-ruby/"/>
    <updated>2009-06-01T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2009/06/01/onde-encontrar-os-melhores-videos-sobre-ruby</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Com a popularização do Ruby no Brasil muitos programadores tem palestrado nos mais diversos eventos sobre nossa linguagem de programação preferida e alguns também tem produzido screencasts com dicas sobre Ruby e Rails. Eu mesmo tenho algumas palestras gravadas e iniciei uma nova série de screencasts que pretendo manter.</p>

<p>Para armazenar todo este conteúdo que não pode simplesmente ficar perdido pela internet, criei um novo site associado a este blog, o <a href="http://videos.nomedojogo.com/">Nome do Jogo - Vídeos</a>!</p>

<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/06/logo.png"></p>

<p>Até o momento cadastrei somente os vídeos que já foram postados por aqui, mas estou abrindo o espaço para todo e qualquer material sobre Ruby, Rails ou qualquer outra tecnologia que vocês estiverem utilizando e que pode ser interessante para outros programadores. Se você conhece algum material legal que pode ser publicado no site envie o link com o vídeo e se possível alguma informação sobre quem o produziu/palestrou através da <a href="http://www.nomedojogo.com/contato/">página de contato</a> deste blog.</p>

<p>Vale qualquer tipo de material, mesmo sobre outras linguagens de programação. Espero que gostem desta novidade e que possam me ajudar a tornar este novo site uma excelente fonte de recursos para nós programadores.</p>

<p>E não esqueçam de divulgar o endereço do site em seus blogs e twitters: <a href="http://videos.nomedojogo.com/">http://videos.nomedojogo.com</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Promoções no Ruby Inside]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2009/04/01/promocoes-no-ruby-inside/"/>
    <updated>2009-04-01T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2009/04/01/promocoes-no-ruby-inside</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="http://www.rubyinside.com.br/"><img class="size-full wp-image-2371 aligncenter" title="logo-br" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/04/logo-br.gif" alt="logo-br" width="289" height="72" /></a></p>


<p>Hoje a equipe do <a href="http://www.rubyinside.com.br/">Ruby Inside Brasil</a> se reuniu para tomar algumas decisões administrativas e para o bem da comunidade rubista brasileira decidimos começar a distribuir alguns prêmios para nossos leitores. O Ruby Inside Brasil não tem a pretensão de obter algum tipo de lucro, mas algumas empresas tem nos procurado afim de veicular algum tipo de propaganda nas páginas do site, assim decidimos que repassaremos todos os recursos obtidos para nossos leitores.</p>

<p>Para você ter uma ideia, neste momento estamos <a href="http://www.rubyinside.com.br/concorra-a-dois-workshops-mao-na-massa-ruby-e-rails-tempo-real-885">sorteando</a> entre nossos leitores uma vaga nos<strong> dois cursos</strong> mão na massa da <a href="http://www.temporealeventos.com.br/">Tempo Real</a>, um de Ruby e outro e Rails. Cada curso representa um investimento de R$ 249,00, mas para você pode sair <strong>de</strong> <strong>graça</strong> e <a href="http://www.rubyinside.com.br/concorra-a-dois-workshops-mao-na-massa-ruby-e-rails-tempo-real-885">participar do sorteio</a> é ridiculamente fácil.</p>

<p>Agora, se sua empresa está promovendo um curso, sua editora acabou de publicar um livro sobre Ruby/Rails ou mesmo se você está lançando algum projeto e gostaria de ver isto noticiado no Ruby Inside Brasil, envie uma mensagem através da nossa <a href="http://www.rubyinside.com.br/contato">página de contato</a> e teremos o maior prazer em ajudá-lo!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Como ajudar na tradução dos Rails Guides]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2009/03/02/como-ajudar-na-traducao-dos-rails-guides/"/>
    <updated>2009-03-02T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2009/03/02/como-ajudar-na-traducao-dos-rails-guides</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/03/docrails.png"></p>

<p>Não estou trabalhando diretamente nisto, mas quero demonstrar o meu apoio ao projeto de tradução dos Rails Guides.</p>

<p>O <a href="http://guides.rails.info/">Rails Guides</a> é com certeza o maior projeto de documentação do Ruby on Rails em atividade. Diversos guias cobrem praticamente todas as bibliotecas e funcionalidades do framework, com dicas práticas e exemplos de código.</p>

<p>Quem está por trás deste projeto de tradução é o <a href="http://cassiomarques.wordpress.com/">Cassio Marques</a>, mas muitos outros membros da comunidade Rails brasileira estão apoiando o projeto e colaborando com traduções e revisões.</p>

<p>Para os que desejam participar foi preparado um <a href="http://wiki.github.com/cassiomarques/docrails_pt-br">guia com instruções</a> de como proceder e com uma lista do que pode ser feito.</p>

<p>Parabéns a todos os envolvidos no projeto!</p>

<p>PS.: A imagem acima foi descaradamente compiada do blog do <a href="http://blog.areacriacoes.com.br/2009/2/28/railsguides-brasil"></a><span class="postedby"><a href="http://blog.areacriacoes.com.br/2009/2/28/railsguides-brasil">Daniel Lopes</a>.</span></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Um presente para a comunidade de desenvolvedores brasileiros de Ruby e Rails]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2009/02/16/um-presente-para-a-comunidade-de-desenvolvedores-brasileiros-de-ruby-e-rails/"/>
    <updated>2009-02-16T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2009/02/16/um-presente-para-a-comunidade-de-desenvolvedores-brasileiros-de-ruby-e-rails</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Temos ótimos blogueiros em nossa comunidade de programadores brasileiros e muitos artigos são escritos sobre os mais diversos assuntos relacionados ao Ruby e ao Rails. Mas eu sempre senti falta de uma fonte única de noticias sobre o que acontece no mundo Ruby on Rails aqui no Brasil.</p>

<p>A primeira tentativa de trazer isto aos desenvolvedores tupiniquins foi com o <a href="http://podcast.rubyonrails.pro.br/">Rails Podcast Brasil</a>, um podcast semanal com as principais noticias sobre novas bibliotecas, técnicas e polemicas que envolviam o Ruby on Rails. O podcast sempre foi um sucesso de audiência e chegou até a sua 39º edição. Mas o formato de podcast tinha alguns problemas: as noticias chegavam com uma semana de atraso, você precisava dedicar pelo menos uma hora para ouvir todas as noticias e ele também consumia muito tempo para ser produzido. Mesmo assim, não desanime, teremos novidades sobre o podcast em breve...</p>

<p>Durante um bom tempo meditei sobre qual seria a melhor maneira de trazer as noticias o mais rápido possível para a comunidade, de uma forma que até mesmo o mais ocupado desenvolvedor pudesse se atualizar rapidamente. Encontrei a solução na forma como eu mesmo resolvo este problema. Eu mantenho alguns sites em meu leitor de feeds e sempre que posso me atualizo, mas dou prioridade para sites que agregam noticias, como o famoso <a href="http://www.rubyinside.com/">Ruby Inside</a> de Peter Cooper.</p>

<p>O problema é que uma boa parte da nossa comunidade, principalmente os iniciantes não tem acesso a informações em inglês, e não existe nenhum site em português com o mesmo conteúdo de sites como <a href="http://www.rubyinside.com/">Ruby Inside</a> e <a href="http://www.railsinside.com/">Rails Inside</a>. Pensando nisso, no inicio do ano entrei em contato com Peter Cooper buscando uma forma de trazer o conteúdo destes sites para a comunidade brasileira. E consegui!</p>

<p>Agora tenho o prazer de anunciar o:</p>

<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/02/logo-br.gif"></p>

<p>O site é um franquia da edição americana do Ruby Inside, e trará para o público brasileiro os mesmos artigos publicados lá fora, totalmente em português. Além disso também teremos muito conteúdo nacional, com artigos escritos por desenvolvedores nacionais e uma cobertura completa de tudo o que acontece com Ruby e Rails por aqui.</p>

<p>Não estou sozinho nesta empreitada, conto com um time muito motivado e cheio de feras: Eliézer Pimentel, José Gomes, Levy Carneiro, Luís Gustavo e Rafael Rosa. Vocês irão conhecer cada um deles um pouco melhor no futuro com uma série de artigos que estou preparando sobre o projeto.</p>

<p>O <a href="http://www.rubyinside.com.br/">Ruby Inside Brasil</a> acabou de nascer, mas já conta com mais de 20 artigos traduzidos. Algumas empresas brasileiras, como a <a href="http://www.planobe.com.br/rubyonrails">Plano Bê</a>, também já tem demonstrado seu apoio pelo projeto.</p>

<p>Se você apóia a idéia, existe algumas coisas que você pode fazer, como espalhar a noticia de todas as formas possíveis, através do seu blog, twitter, contando para seus amigos, etc. Mas se você representa uma empresa, também pode patrocinar o site. Teremos o maior prazer em incluir um anúncio da sua empresa ou projeto em formato de banner nas páginas do <a href="http://www.rubyinside.com.br/">Ruby Inside Brasil</a>, para isto basta <a href="http://www.rubyinside.com.br/contato">entrar em contato conosco</a>.</p>

<p>Depois do Rails Podcast Brasil, do Rails Summit Latin America e tantos outros projetos de evangelização de Rails no Brasil, espero que este site possa ser o próximo passo em direção ao sucesso do Rails em nosso país.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
