<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: eventos | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/eventos/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2012-04-19T02:39:57-03:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Ruby em todos os lugares e dispositivos]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2011/11/07/ruby-em-todos-os-lugares-e-dispositivos/"/>
<updated>2011-11-07T11:00:00-02:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2011/11/07/ruby-em-todos-os-lugares-e-dispositivos</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>Na última quinta e sexta-feira aconteceu em São Paulo o <a href="http://www.rubyconf.com.br/">RubyConf 2011</a>. O RubyConf é sem sombra de dúvida a melhor conferência nacional sobre programação na atualidade.</p>

<p>As palestras, como sempre, foram acima da média. E esse ano a organização deu um passo além transmitindo online todas as apresentações. Se você não pôde estar presente é possível assistir ao evento inteiro no site da eventials, a empresa encarregada pela transmissão e gravação do evento. Segue o link: <a href="http://www.eventials.com/rubyconfbr">http://www.eventials.com/rubyconfbr</a></p>

<p>Eu também tive a oportunidade de palestrar, junto com meu amigo Luis Gustavo, e dessa vez o assunto foi sobre a nova máquina virtual Ruby compacta que estamos desenvolvendo aqui na <a href="http://www.planobe.com.br/">Plano Bê</a>. Para assistir a minha palestra, <a href="http://www.eventials.com/rubyconfbr/recorded/M2UzZTJkMzY2MzdiNTg2NTUxNWM1MzI3NWY1YjRhMzYjIzM4Mw_3D_3D">clique aqui</a>. Os slides estão abaixo.</p>

<script src="http://speakerdeck.com/embed/4eb3f4a7808474005101037d.js"></script>


<p>Eu já participei de muitas conferências sobre Ruby e outras linguagens, mas nenhuma se compara a RubyConf. Eu sei que o custo envolvendo a entrada do evento, viagem, alimentação e outros pode ser um pouco pesado, principalmente se você está iniciando na área, mas vale cada centavo.<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2011/11/07/ruby-em-todos-os-lugares-e-dispositivos/"></a></p></p>
]]></content>
    </entry>
  
</feed>

