<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: livros | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/livros/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2012-02-15T02:12:28-02:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O (comovente) guia de Ruby do Why em PDF]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2010/12/10/o-comovente-guia-de-ruby-do-why-em-pdf/"/>
    <updated>2010-12-10T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2010/12/10/o-comovente-guia-de-ruby-do-why-em-pdf</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2010/12/blix-1.gif" width="796" height="251"></p>

<p>Não importa se você já é um rubista experiente ou está se aprendendo essa linguagem magnifica, "<strong>O (comovente) guia de Ruby do Why</strong>" é sem dúvida uma leitura obrigatória. A tradução do livro para português foi finalizada em 2009 e desde então você pode lê-lo na integra através do endereço: <a href="http://why.nomedojogo.com/index.html">why.nomedojogo.com</a>.</p>

<p>Recentemente Mairon D. Brasil, preparou um arquivo em PDF com o conteúdo do livro. Acredito que isso deve facilitar um pouco para aqueles que desejam imprimi-lo. Essa versão está disponível em seu blog.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O (comovente) guia de Ruby do Why]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2009/04/09/o-comovente-guia-de-ruby-do-why/"/>
    <updated>2009-04-09T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2009/04/09/o-comovente-guia-de-ruby-do-why</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-2409" title="drcham-4" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/04/drcham-4.gif" alt="drcham-4" width="480" height="142" /></p>


<p>Depois de <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/05/14/whys-poignant-guide-to-ruby-em-portugues-quem-vai-querer/">quase um ano</a> de muito trabalho, finalizamos a versão 1.0 do comovente <a href="http://why.nomedojogo.com/">Guia de Ruby do Why</a>.</p>

<p>Após um colossal trabalho de tradução realizado por muitos membros da comunidade Ruby brasileira e uma mega revisão feita por <a href="http://www.agaelebe.com.br/">Hugo Borges</a> temos o prazer de anúnciar a versão final do livro totalmente em português!</p>

<p>Uma lista com o nome dos tradutores pode ser encontrada <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/28/why%E2%80%99s-poignant-guide-to-ruby-em-portugues/">aqui</a>.</p>

<p>Este com certeza é um grande presente para aqueles que desejam aprender a linguagem Ruby do jeito certo. Why é um grande desenvolvedor e consegue ensinar como ninguém. De uma forma simples e com muita doideira ele consegue ensinar Ruby até mesmo para crianças.</p>

<p>Para ler o livro acesse: <a href="http://why.nomedojogo.com">http://why.nomedojogo.com</a></p>

<p>Espero que todos tirem muito proveito deste livro e por favor espalhem a noticia.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Livro Grátis: Ruby on Rails 2.2 - O que há de novo?]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2009/01/19/livro-gratis-ruby-on-rails-22-o-que-ha-de-novo/"/>
    <updated>2009-01-19T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2009/01/19/livro-gratis-ruby-on-rails-22-o-que-ha-de-novo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Atendendo a pedidos: O segundo livro extraído deste blog:</p>

<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/01/livro_capa.png"></p>

<p>Como sabe já virou tradição por aqui lançar um livro para cada nova versão do Rails, e confesso que cada vez tem ficado mais difícil fazer isto, tanto que para conseguir lançar este segundo livro na data certa tive de fazer alguns <a href="http://www.nomedojogo.com/2009/01/16/pergunta-devo-disponibilizar-a-versao-em-portugues-do-livro-rails-22-para-download-de-graca/#comments">sacrifícios</a>.</p>

<p>Espero que você tire o máximo de proveito deste material, assim como todos os que compraram o livro já tiraram. É um livro feito com muito carinho que tem a intenção de mostrar todas as novidades da última versão do Ruby on Rails. O livro está recheado de exemplos, até mesmo para as funcionalidades mais simples.</p>

<p>Algumas pessoas sugeriram que eu colocasse um link de doação no site para que pudessem contribuir para a criação de futuros livros. Isto não é necessário no momento, mas eu agradeceria muito se você fizesse uma das quatro coisas abaixo:</p>

<ul>
    <li>Divulgar o link deste post em seu blog para que outras pessoas possam saber mais sobre este livro e sobre o Nome do Jogo.</li>
    <li> Comunicar seus amigos no Twitter sobre o lançamento deste livro. Meu Twitter: <a href="http://twitter.com/carlosbrando">@carlosbrando</a></li>
    <li> Me recomendar no site <a href="http://www.workingwithrails.com/recommendation/new/person/8137-carlos-brando">Working with Rails</a>.</li>
    <li> Deixar um comentário.</li>
</ul>


<p>Se desejar você também pode fazer o download do primeiro livro: <a href="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/01/rails2_1.pdf">clique aqui</a>.</p>

<h2>Italiano</h2>


<p>Além da versão em inglês (paga) também já existe uma versão em <a href="http://carlopecchia.eu/blog/2009/01/16/rubyonrails-22-free-book-italian-edition/">italiano</a> (grátis), feita pelo meu amigo <a class="url" rel="external nofollow" href="http://carlopecchia.eu/">Carlo Pecchia</a>.</p>

<h2>Capa</h2>


<p>O responsável pela linda capa do livro é o <a href="http://renatocarvalho.com/">Renato Carvalho</a>, designer da <a href="http://surgeworks.com/">Surgeworks</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pergunta: Devo disponibilizar a versão em português do livro Rails 2.2 para download de graça?]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2009/01/16/pergunta-devo-disponibilizar-a-versao-em-portugues-do-livro-rails-22-para-download-de-graca/"/>
    <updated>2009-01-16T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2009/01/16/pergunta-devo-disponibilizar-a-versao-em-portugues-do-livro-rails-22-para-download-de-graca</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Em outubro do ano passado lancei o meu <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/24/novo-livro-e-screencast-ruby-on-rails-22-o-que-ha-de-novo/">segundo livro</a>: “Ruby on Rails 2.2 - O que há de novo?” e conforme expliquei na ocasião, para conseguir lançar o livro na data do lançamento do Rails 2.2 tive de perder alguns dias de trabalho. Então Gregg Pollack me fez uma proposta de vender o livro em um pacote promocional junto com o screencast que estavam produzindo.</p>

<p>Nunca fez parte dos meus planos vender o livro, até porque todo o seu conteúdo já estava disponível gratuitamente neste blog. Mas como eu precisava recuperar o dinheiro investido aceitei a proposta.</p>

<p>As vendas foram razoavelmente boas, mas demorou um pouco para que eu conseguisse recuperar o dinheiro que perdi na época da escrita do livro, já que o preço do livro é ridiculamente baixo (9 dólares) e uma parte do dinheiro foi para o Carl pela tradução do livro, outra para o Renato pela concepção da capa e outra para pagamento de impostos e taxas.</p>

<p>Analisando como um todo, não ganhei nada escrevendo o livro, mas também não perdi nada.</p>

<p>Quero agradecer a todos os brasileiros que investiram seu dinheiro comprando este livro mesmo sem haver necessidade, porque conforme eu disse tudo já estava disponível aqui no blog de graça. Os que fizeram isto com certeza o fizeram não somente pelo conteúdo, mas principalmente para colaborar com o trabalho que foi realizado.</p>

<p>Como eu já consegui recuperar o dinheiro necessário, quero fazer uma pergunta a todos os que compraram o livro. <strong>O que vocês achariam se a versão em português do livro fosse disponibilizada para download gratuitamente aqui no blog?</strong></p>

<p>A opinião de todos é importante, mas principalmente daqueles que compraram o livro. Já se passaram quase três meses desde o lançamento do Rails 2.2, então aqueles que compraram já tiraram todo o proveito necessário do livro. Pensem que estarão ajudando a comunidade brasileira com mais um material grátis.</p>

<p>Comentem, por favor.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Remarkable 2.0.1 e Atualização do (Comovente) Guia de Ruby do Why]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2008/12/19/remarkable-201-e-atualizacao-do-comovente-guia-de-ruby-do-why/"/>
    <updated>2008-12-19T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2008/12/19/remarkable-201-e-atualizacao-do-comovente-guia-de-ruby-do-why</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Desde que lancei a primeira versão do <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/11/13/shoulda-para-rspec-e-remarkable/">Remarkable</a> tenho visto cada vez mais pessoas aderindo ao projeto para criar seus testes com maior rapidez. E com uma quantidade maior de pessoas usando nas mais diversas aplicações é claro que os bugs começaram a aparecer.</p>

<p>A maior parte dos problemas ocorriam por uma falha na arquitetura inicial do Remarkable, o que tornou necessário um refactoring no projeto inteiro para estruturá-lo melhor.  Na primeira versão, internamente havia uma separação muito clara entre as duas sintaxes que o projeto oferecia. Com a reestruturação não existe mais esta separação, não importa qual é o seu estilo, <a href="http://github.com/carlosbrando/remarkable/wikis/rspec-macros">RSpec</a> ou <a href="http://github.com/carlosbrando/remarkable/wikis/shoulda-macros">Shoulda</a>, internamente você sempre usará o mesmo código para realizar os testes.</p>

<p>Desta forma, acabamos por ganhar muitas macros novas.</p>

<p>Enquanto na versão em RSpec isto já era algo comum:</p>

<pre class="textmate-source"><span class="source source_ruby source_ruby_rspec"><span class="meta meta_rspec meta_rspec_behaviour"><span class="keyword keyword_other keyword_other_rspec keyword_other_rspec_behaviour">describe</span> <span class="variable variable_other variable_other_constant variable_other_constant_ruby">Dog</span> <span class="keyword keyword_control keyword_control_ruby keyword_control_ruby_start-block">do</span></span>
<span class="meta meta_rspec meta_rspec_pending">  <span class="keyword keyword_other keyword_other_rspec keyword_other_rspec_pending">it</span> <span class="string string_ruby">{ should belong_to(:user) }</span></span>
<span class="meta meta_rspec meta_rspec_pending">  <span class="keyword keyword_other keyword_other_rspec keyword_other_rspec_pending">it</span> <span class="string string_ruby">{ should_not have_many(:fleas) }</span></span>
<span class="keyword keyword_control keyword_control_ruby">end</span></span></pre>


<p>Na sintaxe do Shoulda apenas possuíamos macros <code>should<em>[alguma coisa]</code> e quase nenhuma <code>should_not</em>[alguma coisa]</code>. Mas agora todas as macros possuem as duas opções, assim:</p>

<pre class="textmate-source"><span class="source source_ruby source_ruby_rspec"><span class="meta meta_rspec meta_rspec_behaviour"><span class="keyword keyword_other keyword_other_rspec keyword_other_rspec_behaviour">describe</span> <span class="variable variable_other variable_other_constant variable_other_constant_ruby">Dog</span> <span class="keyword keyword_control keyword_control_ruby keyword_control_ruby_start-block">do</span></span>
  should_belong_to <span class="constant constant_other constant_other_symbol constant_other_symbol_ruby"><span class="punctuation punctuation_definition punctuation_definition_constant punctuation_definition_constant_ruby">:</span>user</span>
  should_not_have_many <span class="constant constant_other constant_other_symbol constant_other_symbol_ruby"><span class="punctuation punctuation_definition punctuation_definition_constant punctuation_definition_constant_ruby">:</span>fleas</span>
<span class="keyword keyword_control keyword_control_ruby">end</span></span></pre>


<p>Além disso mais testes foram adicionados para garantir que problemas antigos não voltem para nos assombrar.</p>

<p>Para atualizar o Remarkable, execute no terminal (lembrando que no Windows não precisa usar o <code>sudo</code>):</p>

<pre class="textmate-source"><span class="text text_plain"><span class="meta meta_paragraph meta_paragraph_text">gem sources -a <span class="markup markup_underline markup_underline_link markup_underline_link_text">http://gems.github.com</span>
sudo gem install carlosbrando-remarkable</span></span></pre>


<p>Ainda falta um logo e um site para o projeto. Alguém se habilita?</p>

<h2>O (Comovente) Guia de Ruby do Why</h2>


<p>Acabei de atualizar o <a href="http://why.nomedojogo.com/">livro</a> com novas traduções e correções. Devido a minha falta de tempo, acabei demorando para aplicar alguns dos patches que me foram enviados.</p>

<p>Na maioria das vezes, os colaboradores são rápidos demais e várias pessoas corrigem o mesmo texto de formas diferentes, e isto complica um pouco na hora de aceitar uma atualização. Eu tenho de olhar arquivo por arquivo antes de decidir qual será aplicado. Mas isto é bom, porque garante uma maior qualidade à tradução, embora torne o processo um pouco mais lento.</p>

<p>O livro pode ser encontrado na url: <a href="http://why.nomedojogo.com">http://why.nomedojogo.com</a>. Também existe uma versão para impressão em <a href="http://why.nomedojogo.com/print.html">http://why.nomedojogo.com/print.html</a>.</p>

<p>A processo de tradução já foi finalizado, todo o livro já está em português. Ainda falta ajustar algumas imagens e formatações de texto, mas acredito que se conseguirmos mais colaboradores teremos o livro completo e finalizado até o fim do ano.</p>

<p>Quer ajudar? Comece lendo o <a href="http://why.nomedojogo.com/">livro</a> e quando encontrar algo errado altere <a href="http://github.com/carlosbrando/poignant-br/tree/master">aqui</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
