<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Publicidade | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/publicidade/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2011-10-18T20:54:12-02:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Encontro de TI em São Paulo e Rio]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2008/11/26/encontro-de-ti-em-sao-paulo-e-rio/"/>
    <updated>2008-11-26T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2008/11/26/encontro-de-ti-em-sao-paulo-e-rio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>É tempo de interatividade e o 1º Encontro de TI faz tudo o que o público deseja!</p>

<p>A editora Arteccom promove um novo evento que promete agitar o mercado dos desenvolvedores web.</p>

<p>Sabe aquele evento que você sempre sonhou? Com as palestras que você sempre quis assistir? Virou realidade! A Arteccom fez uma pesquisa com desenvolvedores web para que fossem sugeridos temas e palestrantes para o evento. 512 profissionais da área de TI responderam a pesquisa e, mais tarde, com expressiva participação do público no site <a href="http://www.encontrodeti.com.br/site/">www.encontrodeti.com.br</a>, foi desenhado o 1º Encontro de Tecnologia da Informação.</p>

<p><img class="aligncenter size-medium wp-image-1898" title="superbanner" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2008/11/superbanner.gif" alt="" /></p>

<p>Os temas mais votados e escolhidos para as palestras foram “Linguagens – quais são as mais requisitadas pelas grandes empresas e o valor das formações/certificações”, “CMS livres: Drupal x Joomla! x WordPress”, “Ferramenta Google Analytics: como analisar acessos e gerar melhores resultados” e “Padrões W3C – Como tornar seu site mais leve e mais acessível”. E ocorrerão ainda, simultaneamente, algumas oficinas que vão discutir os assuntos mais atuais da área, como Ruby On Rails, SEO, Interoperabilidade e Scrum.</p>

<p>Mas a interação não pára por aí. Depois de escolhidos os temas, os mediadores das palestrantes e oficinas propõem um debate no site do ETI para decidir qual especialidade dentro do assunto principal será abordada para as <a href="http://www.encontrodeti.com.br/site/?p=558">palestras</a>. Ou seja, todas as decisões são feitas através de pesquisas com o público.</p>

<p>Vai ter até café da manhã, espaço imprensa digital, e, para completar, eu te faço mais uma perguntinha: Já pensou em um evento com as palestras e oficinas que você sempre sonhou, e no final ainda curtir um Happy Hour? Não está acreditando não é? É isso aí! Você não pode perder! No final deste mês, dia 27/11, quinta-feira, na Amcham Brasil, em São Paulo, e dia 29/11, sábado, no Centro de Convenções SulAmérica, no Rio de Janeiro.</p>

<p>Para ter um gostinho do que vai rolar no evento, confira os <a href="http://www.encontrodeti.com.br/site/?page_id=319">quatro chats</a> sobre os temas das palestras, que tiveram ótima repercussão com cerca de 50 participantes em cada sala.</p>

<p>O Encontro de Tecnologia da Informação é uma realização da <a href="http://www.arteccom.com.br/">Arteccom</a>, com os patrocínios de <a href="https://pagseguro.uol.com.br/Default.aspx">PagSeguro UOL</a>, <a href="http://www.uolhost.com.br/">UOL Host</a>, <a href="http://www.tecla.com.br/index.asp">Tecla</a> e <a href="http://www.hostnet.com.br/">Hostnet</a>.</p>

<h2>Veja a programação do evento:</h2>


<p>08:30 – Credenciamento</p>

<p>09:00 – Café da manhã (networking e visita aos estandes)</p>

<p>10:00 – Abertura</p>

<p>10:15 – Palestra: “Linguagens: quais são as mais requisitadas pelas grandes empresas e o valor das formações/certificações”</p>

<p>Palestrante SP e RJ: Guilherme Chapiewski (Globo.com)</p>

<p>Palestrante SP e RJ: Guilherme Chapiewski (Globo.com)</p>

<p>11:15 – Debate CMS livres:</p>

<p>WordPress: SP: José Murilo (Minc) | RJ: Guilherme Aguiar (Minc)</p>

<p>Joomla!: Ricardo Accioly (Noix)</p>

<p>Drupal: Paulino Michelazzo (Fábrica Livre)</p>

<p>13:00 – Intervalo para almoço</p>

<p>14:30 – Palestra: “Google Analytics: como analisar acessos e gerar melhores resultados”</p>

<p>Palestrante SP: Ruy Carneiro (WA Consulting)</p>

<p>Palestrante RJ: Gustavo Loureiro (Infnet)</p>

<p>15:30 – Intervalo para visita aos estandes</p>

<p>16:00 – Palestra: “Padrões W3C: torne seu site mais leve e mais acessível”</p>

<p>Palestrante SP: Vagner Diniz (W3C)</p>

<p>Palestrante RJ: Everaldo Bechara (iLearn)</p>

<p>17:00 – Happy hour</p>

<p>18:00 – Encerramento</p>

<h2>Oficinas (vagas limitadas):</h2>


<p>10:15 às 11:15h (palestra principal: Linguagens e certificações)</p>

<p>Ruby on Rails – SP Fábio Akita (Locaweb)</p>

<p>Ruby on Rails – RJ Sylvestre Mergulhão (Hostnet)</p>

<p>11:15 às 12:15 (palestra principal: CMS livres)</p>

<p>SEO – SP Fábio Ricotta (MestreSEO)</p>

<p>SEO – RJ Paulo Teixeira (Marketing de Busca)</p>

<p>14:30 às 15:30 (palestra principal: Google Analytics)</p>

<p>Interoperabilidade – SP Fábio Hara (Microsoft)</p>

<p>Interoperabilidade – RJ Gilson Banin (Microsoft)</p>

<p>16:00 às 17:00 (palestra principal: Padrões W3C)</p>

<p>Scrum – SP Guilherme Chapiewski (Globo.com)</p>

<p>Scrum – RJ Guilherme Chapiewski (Globo.com)</p>

<h2>Locais:</h2>


<h4>São Paulo</h4>


<p>Data: 27 de novembro de 2008</p>

<p>Local: Amcham Brasil</p>

<p>Rua da Paz, 1.431 – Chácara Santo Antônio – São Paulo – SP</p>

<p>Telefone: (11) 5180-3728</p>

<h4>Rio de Janeiro</h4>


<p>Data: 29 de novembro de 2008</p>

<p>Local: Centro de Convenções SulAmérica</p>

<p>Av. Paulo de Frontin, 1 – Cidade Nova – RJ</p>

<p>Telefone: (21) 3293-6700</p>

<p>Inscrições: <a href="www.encontrodeti.com.br">www.encontrodeti.com.br</a></p>

<p>Mais informações: (21) 2253.0596</p>

<hr /><em>Este post foi patrocinado pela <a href="http://www.arteccom.com.br/">Arteccom</a>, organizadora do evento.</em>


<p><em></em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
