<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: Destaques | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/destaques/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2012-04-19T02:39:57-03:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Três anos de Nome do Jogo]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2010/02/08/tres-anos-de-nome-do-jogo/"/>
<updated>2010-02-08T00:00:00-02:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2010/02/08/tres-anos-de-nome-do-jogo</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2010/02/2226580859_e58e7f4cb4.jpg"></p>

<p>Hoje completa exatamente três anos desde que comecei a escrever neste blog. São mais de 780 artigos publicados, 3.800 comentários e 19.000 spams recebidos e interceptados pelo Akismet.</p>

<p>Neste intervalo tive a oportunidade de publicar dois livros sobre as principais novidades das versões 2.1 e 2.2 do Ruby on Rails. O mais interessante é que o conteúdo de ambos os livros foram extrações de artigos escritos para este blog.</p>

<p>Outra fase muito legal foi o ano do <a href="http://podcast.rubyonrails.pro.br/">Rails Podcast Brasil</a>. Onde <a href="http://akitaonrails.com/">Fábio Akita</a> e eu gravamos uma série semanal de podcasts com as novidades da semana no mundo do Ruby e Rails.</p>

<p>Para comemorar esta data especial, eu montei uma lista com os 10 artigos mais lidos nestes três anos.</p>

<h2>Os 10 mais lidos</h2>


<ul>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/09/new-free-book-ruby-on-rails-21-whats-new/#ixzz0exuJyxup">New Free Book: “Ruby on Rails 2.1 – What’s new”</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/11/18/shoulda-for-rspec-is-remarkable/">Shoulda for RSpec is Remarkable!</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/06/o-primeiro-livro-sobre-rails-21-e-brasileiro/#ixzz0exuQadVd">O primeiro livro sobre Rails 2.1 é brasileiro!</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/05/06/como-ruby-on-rails-pode-o-tornar-um-programador-pior/">Como Ruby on Rails pode o tornar um programador pior</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/15/ruby-on-rails-21-whats-new-second-edition/">Ruby on Rails 2.1 What’s New – Second Edition</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/06/08/como-motivar-um-programador/">Como motivar um programador</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/04/20/adicione-algo-de-valor-ao-universo/">Adicione algo de valor ao universo</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/01/19/livro-gratis-ruby-on-rails-22-o-que-ha-de-novo/">Livro Grátis: Ruby on Rails 2.2 – O que há de novo?</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/09/25/os-oito-niveis-do-programador/">Os oito níveis do programador</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/07/21/free-book-ruby-on-rails-21-whats-new-7-translations/">Free Book: Ruby on Rails 2.1 – What’s New (7 translations)</a></li>
</ul>


<p>Além desses artigos eu gostaria de listar outros que considero importantes na história do blog:</p>

<ul>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/02/16/um-presente-para-a-comunidade-de-desenvolvedores-brasileiros-de-ruby-e-rails/">Um presente para a comunidade de desenvolvedores brasileiros de Ruby e Rails</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/04/15/programar-e-dificil/">Programar é difícil</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/08/29/os-screencasts-perdidos-do-nome-do-jogo/">Os screencasts perdidos do Nome do Jogo</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/08/17/isto-e-um-bug-no-javascript/">Isto é um bug no Javascript?</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2009/04/09/o-comovente-guia-de-ruby-do-why/">O (comovente) guia de Ruby do Why</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/17/autotest-notification-doom-edition/">Autotest Notification – Doom Edition</a></li>
    <li><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/01/14/rails-podcast-brasil-1/">Rails Podcast Brasil #1</a></li>
</ul>


<p>Eu agradeço a todos os leitores, principalmente aqueles que comentam e compartilham os artigos no Twitter, você são o combustível para que eu continue pesquisando e escrevendo.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2010/02/08/tres-anos-de-nome-do-jogo/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Como motivar um programador]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2009/06/08/como-motivar-um-programador/"/>
<updated>2009-06-08T00:00:00-03:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2009/06/08/como-motivar-um-programador</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>O mercado de internet sempre foi super aquecido, e tem se tornado cada dia ainda mais competitivo. Lance um produto de sucesso e em poucos dias haverá dezenas de clones dele. Faça um exercício mental e tente lembrar dos últimos sites que fizerem barulho, agora tente enumerar a quantidade de projetos lançados com o mesmo conceito, mas tentando parecer um pouco diferente.</p>

<p>Lendo o excelente livro <a href="http://www.startupolivro.com.br/">StartUp</a> de <a href="http://www.foundersatwork.com/blog.html">Jessica Livingston</a>, notei que mesmo o mais confiante empreendedor tem seus temores. Medo de que uma empresa com mais mais recursos produza um software igual ao seu e que consiga levar seus clientes. Mas o que se percebe é que na maioria dos casos, mesmo que o software da concorrência pareça melhor ou tenha sido construído por uma equipe com mais experiencia, normalmente vence a equipe mais apaixonada.</p>

<p>Está revelado o segredo. Para montar uma equipe vencedora, não procure o melhor profissional, procure o profissional mais motivado. Mas não basta somente contratar alguém apaixonado, é preciso manter acesso está paixão. Como?</p>

<h2>Salário?</h2>


<p>O salário parece ser sempre o principal motivo de descontentamento em uma empresa. É claro que quando estamos falamos de dinheiro, quanto mais melhor. Mas é um fato que bons programadores não levam o dinheiro tão a sério assim. Pessoalmente, eu conheço muitos bons profissionais que mesmo achando que poderiam estar ganhando mais dinheiro em outra empresa, se "sacrificam" para permanecer em um ambiente de trabalho que lhe agrade, onde ele talvez considere que está aprendendo coisas novas ou <a href="http://www.nomedojogo.com/2009/04/20/adicione-algo-de-valor-ao-universo/">adicionando algo de valor ao universo</a>.</p>

<p>Eu mesmo passei por uma experiencia parecida há um tempo atrás. Já estava há dois anos trabalhando em um mesmo projeto e havia perdido o interesse naquilo já fazia um bom tempo quando recebi uma proposta de emprego para receber pouco mais do que eu ganhava naquela empresa. Ao avisar que estava saindo, recebi a tentadora proposta de ficar e dobrar o meu salário. Não aceitei, porque não tinha mais a ver com dinheiro e sim com paixão e motivação.</p>

<h2>Se quer resultados, desafie</h2>


<p>Em meu trabalho com pessoas surdas, certa vez eu acompanhei um amigo em uma aula. Este meu amigo é uma pessoa de natureza séria, e como tal costuma tratar seus alunos com seriedade, embora seja um excelente professor e tenha um profundo conhecimento da língua de sinais (visivelmente maior do que o meu). Mas ele tinha um problema, seus alunos estavam com sérias dificuldades para entender algumas coisas muito simples. Diferente dele, eu costumo ser um pouco mais brincalhão em minhas aulas e me aproximo mais dos alunos. Neste dia, brincando com as crianças eu disse que quem errasse uma pergunta levaria um cascudo na cabeça, mas para cada pergunta certa eu daria um beliscão no professor deles. Adivinhem, tivemos um excelente aproveitamento da aula e não precisei dar cascudo em nenhuma criança. :)</p>

<p>O ser humano precisa ser desafiado. Pagar bem para um profissional fazer um trabalho desinteressante e sem valor não desperta paixão em ninguém. É por isto que uma startup, mesmo com uma equipe menor (e com salários menores também) muitas vezes conseguem competir com grandes corporações. É o desafio que motiva as pessoas a fazerem coisas grandiosas.</p>

<h2>Programadores precisam ser desafiados</h2>


<p>Não existe ninguém que goste mais de desafios que os programadores. Pegue um código escrito por alguém, e sem avisá-lo altere para deixá-lo mais rápido ou mais elegante, e você com certeza estará ganhando um inimigo mortal. Acho que os quadrinhos abaixo ilustram isto muito bem:</p>

<p><img class="aligncenter size-full wp-image-2563" title="geek-hero-panel-1" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/06/geek-hero-panel-1.jpg" alt="geek-hero-panel-1" /></p>

<p><img class="aligncenter size-full wp-image-2564" title="geek-hero-panel-2" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/06/geek-hero-panel-2.jpg" alt="geek-hero-panel-2" /></p>

<p>Alguns anos atrás eu trabalhei em um projeto onde havia um programador na equipe que já estava trabalhando para o mesmo cliente por algum tempo e já possuía um excelente domínio dos negócios daquele cliente. Sendo assim, ele assumiu a responsabilidade de escrever um código que envolvia uma regra de negócio um pouco mais complicada. Lembro que quando vi o código, pela primeira vez depois de pronto, levei um susto tremendo. O código era macarrônico e tinha quase 1.000 linhas. Era simplesmente incompreensível.</p>

<p>Por profundo respeito ao amigo, não comentei nada sobre o código na hora. Depois de algumas semanas houve uma mudança em uma regra que envolvia realizar uma alteração em algum ponto daquele emaranhado de código. Um outro programador da equipe assumiu o desafio. Horas depois ele desistiu. Como o pai da criança estava presente, ele acabou assumindo e resolvendo o problema.</p>

<p>Pressentindo que aquele código poderia se tornar um problema no futuro, o gerente do projeto solicitou ao programador que ele refatorasse o código afim de deixá-lo mais intuitivo e fácil manutenção. Embora ele tenha melhorado um pouco o código, não posso dizer que o resultado era o esperado.</p>

<p>Passaram-se mais alguns dias e mais uma vez tornou-se necessário alterar algo naquele maldito código. Desta vez, outro programador foi designado para fazer isto. Depois de um tempo tentando entender o que aquele código fazia ele também se cansou e após mostrar o código para o gerente do projeto e receber sua aprovação, ele começou a refazer o código de uma forma que todos pudessem entende-lo. Mas como o dia já estava chegando ao fim, ele deixou para terminar o trabalho no dia seguinte.</p>

<p>A surpresa foi que no dia seguinte ao chegar na empresa o programador original do código já havia refeito todo o código de uma forma muito mais inteligente. De alguma maneira ele soube que seu código seria refeito por outro programador, e ao invés de ir para casa ele passou a noite em claro refazendo todo o código. Somente após se sentir desafiado é que aquele profissional se motivou para fazer seu trabalho da maneira certa, e confesso que ele realmente conseguiu acertar.</p>

<p>Claro que existem formas mais elegantes de se desafiar um profissional, mas eu considero interessante analisar o efeito do desafio na vida de uma pessoa. No caso acima, o programador se privou do sono e do seu merecido descanso, afim de encarar um desafio.</p>

<p>Como motivar um programador? Eu acredito seriamente que o segredo está em dar um propósito a ele, incumbi-lo de um trabalho que tenha um verdadeiro valor, que acrescente algo de importante em nosso mundo. Eu quero deixar a minha marca no universo, quero ser desafiado, quero mostrar porque estou aqui. Me dê um desafio a altura e eu te mostrarei o que é paixão.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2009/06/08/como-motivar-um-programador/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Só os imaturos não testam]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2009/04/06/so-os-imaturos-nao-testam/"/>
<updated>2009-04-06T00:00:00-03:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2009/04/06/so-os-imaturos-nao-testam</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>No sábado passado aconteceu em São Paulo o primeiro evento organizado pelo <a href="http://www.guru-sp.org/" target="_blank">Guru-SP</a>, o Ruby + Rails no mundo Real 2009. Eu e toda a equipe do Ruby Inside Brasil estivemos presentes no evento. Você pode conferir uma <a href="http://www.rubyinside.com.br/cobertura-ruby-rails-no-mundo-real-2009-977">cobertura completa</a> das palestras no site.</p>

<p>Eu tive o privilégio de participar do evento como palestrante. Minha palestra foi voltada para o público iniciante/intermediário, e falei sobre como os testes são importantes para a evolução profissional de um desenvolvedor. Como não consegui entregar os slides antes do evento, eles não foram impressos nas apostilas distribuídas, então segue abaixo via SlideShare a minha apresentação. Logo deve sair os vídeos do evento!</p>

<div id="__ss_1250269" style="width: 425px; text-align: left;"><a style="font:14px Helvetica,Arial,Sans-serif;display:block;margin:12px 0 3px 0;text-decoration:underline;" title="Só Os Imaturos NãO Testam" href="http://www.slideshare.net/eduardobrando/s-os-imaturos-no-testam?type=presentation">Só os imaturos não testam</a><object width="425" height="355" data="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=sosimaturosnotestam-090405061435-phpapp02&amp;stripped_title=s-os-imaturos-no-testam" type="application/x-shockwave-flash"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="src" value="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=sosimaturosnotestam-090405061435-phpapp02&amp;stripped_title=s-os-imaturos-no-testam" /><param name="allowfullscreen" value="true" /></object>
<div style="font-size: 11px; font-family: tahoma,arial; height: 26px; padding-top: 2px;">View more <a style="text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/">presentations</a> from <a style="text-decoration:underline;" href="http://www.slideshare.net/eduardobrando">eduardobrando</a>.</div>
</div>


<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2009/04/06/so-os-imaturos-nao-testam/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Livro Grátis: Ruby on Rails 2.2 - O que há de novo?]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2009/01/19/livro-gratis-ruby-on-rails-22-o-que-ha-de-novo/"/>
<updated>2009-01-19T00:00:00-02:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2009/01/19/livro-gratis-ruby-on-rails-22-o-que-ha-de-novo</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p>Atendendo a pedidos: O segundo livro extraído deste blog:</p>

<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/01/livro_capa.png"></p>

<p>Como sabe já virou tradição por aqui lançar um livro para cada nova versão do Rails, e confesso que cada vez tem ficado mais difícil fazer isto, tanto que para conseguir lançar este segundo livro na data certa tive de fazer alguns <a href="http://www.nomedojogo.com/2009/01/16/pergunta-devo-disponibilizar-a-versao-em-portugues-do-livro-rails-22-para-download-de-graca/#comments">sacrifícios</a>.</p>

<p>Espero que você tire o máximo de proveito deste material, assim como todos os que compraram o livro já tiraram. É um livro feito com muito carinho que tem a intenção de mostrar todas as novidades da última versão do Ruby on Rails. O livro está recheado de exemplos, até mesmo para as funcionalidades mais simples.</p>

<p>Algumas pessoas sugeriram que eu colocasse um link de doação no site para que pudessem contribuir para a criação de futuros livros. Isto não é necessário no momento, mas eu agradeceria muito se você fizesse uma das quatro coisas abaixo:</p>

<ul>
    <li>Divulgar o link deste post em seu blog para que outras pessoas possam saber mais sobre este livro e sobre o Nome do Jogo.</li>
    <li> Comunicar seus amigos no Twitter sobre o lançamento deste livro. Meu Twitter: <a href="http://twitter.com/carlosbrando">@carlosbrando</a></li>
    <li> Me recomendar no site <a href="http://www.workingwithrails.com/recommendation/new/person/8137-carlos-brando">Working with Rails</a>.</li>
    <li> Deixar um comentário.</li>
</ul>


<p>Se desejar você também pode fazer o download do primeiro livro: <a href="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2009/01/rails2_1.pdf">clique aqui</a>.</p>

<h2>Italiano</h2>


<p>Além da versão em inglês (paga) também já existe uma versão em <a href="http://carlopecchia.eu/blog/2009/01/16/rubyonrails-22-free-book-italian-edition/">italiano</a> (grátis), feita pelo meu amigo <a class="url" rel="external nofollow" href="http://carlopecchia.eu/">Carlo Pecchia</a>.</p>

<h2>Capa</h2>


<p>O responsável pela linda capa do livro é o <a href="http://renatocarvalho.com/">Renato Carvalho</a>, designer da <a href="http://surgeworks.com/">Surgeworks</a>.</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2009/01/19/livro-gratis-ruby-on-rails-22-o-que-ha-de-novo/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
    <entry>
      




<title type="html"><![CDATA[Retrospectiva 2008]]></title>
<link href="http://nomedojogo.com/2008/12/31/retrospectiva-2008/"/>
<updated>2008-12-31T00:00:00-02:00</updated>
<id>http://nomedojogo.com/2008/12/31/retrospectiva-2008</id>

      <content type="html"><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-2044" title="3148296014_f549b8c0e4" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2008/12/3148296014_f549b8c0e4.jpg" alt="3148296014_f549b8c0e4" /></p>

<p>Último dia do ano e o último artigo publicado este ano. Nada mais justo então do que uma retrospectiva de tudo o que rolou por aqui e comigo neste ano de 2008.</p>

<h2>Janeiro</h2>


<p>O ano começou muito bom com uma série de <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/08/29/os-screencasts-perdidos-do-nome-do-jogo/">screencasts</a> sobre os mais variados assuntos, desde Edge Rails até microformats. Também foi neste mês que saiu o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/01/14/rails-podcast-brasil-1/">primeiro episódio</a> do nosso querido <a href="http://podcast.rubyonrails.pro.br/">Rails Podcast Brasil</a>!</p>

<h2>Fevereiro</h2>


<p>Este foi o mês de lançamento do meu primeiro plugin, o <a href="http://www.nomedojogo.com/559/">Custom Resource Name</a>. Eu sempre tive um pé no mundo open-source, mas a aceitação do plugin na época foi muito importante para mim, já que me motivou a entrar de cabeça neste mundo.</p>

<h2>Março</h2>


<p>Em março tivemos a primeira (e única) promoção no <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/03/13/rails-podcast-brasil-episodio-9/">Rails Podcast Brasil #9</a>, o sorteio de um cupom do Peepcode. Lembra-se?</p>

<h2>Abril</h2>


<p>Abril foi o mês do Git. Tivemos a mudança de todo o código fonte do <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/04/11/agora-e-oficial-o-rails-esta-no-github/">Rails para o GitHub</a> e logo em seguido o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/04/08/rubyforge-se-rende-ao-git/">Rubyforge</a> também começou a oferecer repositórios em Git.</p>

<h2>Maio</h2>


<p>Foi neste mês que me rendi ao <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/05/03/tambem-me-rendi-ao-twitter/">twitter</a> (para me seguir, <a href="http://twitter.com/carlosbrando">clique aqui</a>), que lancei meu primeiro gem, o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/05/12/autotest-notification-gem/">Autotest Notification</a> e que iniciamos a dura tradução do livro <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/05/14/whys-poignant-guide-to-ruby-em-portugues-quem-vai-querer/">Why’s (Poignant) Guide to Ruby</a> para português.</p>

<h2>Junho</h2>


<p>Junho foi um mês bem agitado para mim. Com o lançamento do <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/01/agora-e-oficial-ruby-on-rails-21/">Ruby on Rails 2.1</a>, lancei junto com o <strong>Marcos Tapajós</strong> o livro <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/06/o-primeiro-livro-sobre-rails-21-e-brasileiro/">"Ruby on Rails 2.1 - O que há de novo?"</a> em português, totalmente de graça. E com a ajuda da comunidade brasileira lançamos o primeiro livro de <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/15/ruby-on-rails-21-whats-new-second-edition/">Ruby on Rails 2.1 do mundo em inglês</a>. Neste mês também lancei a versão <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/17/autotest-notification-doom-edition/">Doom Edition</a> do meu gem Autotest Notification.</p>

<h2>Julho</h2>


<p>No mês de julho comemorei o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/07/11/500-posts/">500º artigo</a> deste blog. O lançamento do livro sobre Rails 2.1 foi um sucesso e foi publicado em <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/07/21/free-book-ruby-on-rails-21-whats-new-7-translations/">7 línguas diferentes</a>. Também tivemos o anúncio do <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/07/19/minha-palestra-no-rejectconf07-agora-com-slides/">Rails Summit Latin America</a>.</p>

<h2>Agosto</h2>


<p>Descobrimos que a <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/08/08/pesquisa-quantos-anos-voce-tem/">idade média</a> dos programadores Rails no Brasil é 24 (ui...) anos. Alguns artigos notáveis deste mês tiveram por tema: "<a href="http://www.nomedojogo.com/2008/08/05/porque-eu-defendo-o-shoulda/">Porque eu defendo o Shoulda</a>" e "<a href="http://www.nomedojogo.com/2008/08/21/nao-abrace-a-sua-ignorancia/">Não abrace a sua ignorância</a>". Também saiu a tradução do livro sobre Rails 2.1 em <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/08/29/el-libro-%E2%80%9Crails-21-%C2%BFque-hay-de-nuevo%E2%80%9D-traducido-al-espanol/">espanhol</a>, completando 8 línguas.</p>

<h2>Setembro</h2>


<p>Anunciei que estaria ministrando o novo <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/09/04/quer-aprender-ruby-on-rails-ainda-este-ano-eu-posso-ajudar/">curso</a> da e-Genial sobre Ruby on Rails 2.2. Outro artigo digno de nota neste mês foi o "<a href="http://www.nomedojogo.com/2008/09/02/por-que-o-salario-dele-e-maior-do-que-o-meu/">Por que o salário dele é maior do que o meu?</a>".</p>

<h2>Outubro</h2>


<p>O maior destaque deste mês ficou para o 1º <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/17/rails-summit-latin-america/">Rails Summit Latin America</a>. Eu também palestrei com o tema "<a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/09/rails-summit-meu-emprego-foi-para-os-eua/">Meu emprego foi para os EUA</a>". Tivemos <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/15/video-do-railsenvy-no-rails-summit/">vídeos</a> enviados por personalidades do mundo Rails e <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/22/rails-podcast-brasil-episodio-34-especial-rails-summit/">dois</a> <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/23/rails-podcast-brasil-episodio-35-especial-rails-summit-2/">episódios</a> do Rails Podcast Brasil sobre o evento. Neste mês também foi lançado o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/24/rails-22-release-candidate-1-released/">release candidate do Rails 2.2</a> e também o meu segundo livro <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/10/24/novo-livro-e-screencast-ruby-on-rails-22-o-que-ha-de-novo/">"Ruby on Rails 2.2 - O que há de novo?</a>" em português e inglês.</p>

<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2008/12/3022240073_605a39eb9f.jpg"></p>

<h2>Novembro</h2>


<p><a href="http://www.nomedojogo.com/2008/11/10/merb-10-released/">Merb 1.0</a>, finalmente! Também lancei meu segundo gem o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/11/13/shoulda-para-rspec-e-remarkable/">Remarkable</a>, que começou como um fork do Shoulda para usuários do RSpec. Também tivemos um episódio do <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/11/18/rails-podcast-brasil-episodio-38-especial-rails-22/">podcast</a> especial sobre o Rails 2.2.</p>

<p><img class="center" src="http://old.nomedojogo.com/wp-content/uploads/2008/12/3126559191_e0e7277e4a.jpg"></p>

<h2>Dezembro</h2>


<p>Terminou o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/12/16/fim-de-curso-na-e-genial/">curso</a> de Rails 2.2 da e-Genial e foi muito bom ver alguns alunos já criando seus primeiros projetos em Rails. Lancei o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/12/19/remarkable-201-e-atualizacao-do-comovente-guia-de-ruby-do-why/">Remarkable 2.0.1 </a>totalmente reformulado e chegamos a <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/12/19/remarkable-201-e-atualizacao-do-comovente-guia-de-ruby-do-why/">99,9% da tradução</a> do (Comovente) Guia de Ruby do Why. E para fechar o ano com chave de ouro tivemos o anúncio da fusão entre o <a href="http://www.nomedojogo.com/2008/12/23/o-dia-em-que-o-merb-se-juntou-ao-rails/">Rails e o Merb</a>.</p>

<p>Que ano!</p>

<p><a rel="bookmark" href="http://nomedojogo.com/2008/12/31/retrospectiva-2008/"></a></p>

]]></content>
    </entry>
  
</feed>

