<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoria: rejectconf07 comunidade | Nome do Jogo]]></title>
  <link href="http://nomedojogo.com/categories/rejectconf07-comunidade/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nomedojogo.com/"/>
  <updated>2011-12-27T10:32:44-02:00</updated>
  <id>http://nomedojogo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Carlos Brando]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Minha palestra no RejectConf'07 - agora com slides!]]></title>
    <link href="http://nomedojogo.com/2008/07/19/minha-palestra-no-rejectconf07-agora-com-slides/"/>
    <updated>2008-07-19T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://nomedojogo.com/2008/07/19/minha-palestra-no-rejectconf07-agora-com-slides</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Em novembro do ano passado (2007) tivemos o <a href="http://www.nomedojogo.com/2007/10/17/confirmado-evento-de-rails-em-sao-paulo/">RejectConf'07</a> em São Paulo, onde eu tive o privilégio de fechar o evento com uma palestra motivacional. Depois deste evento, tivemos muitos outros em vários estados do Brasil e online.</p>

<p>Nem faz tanto tempo assim, mas muita coisa aconteceu desde então. A comunidade brasileira de Ruby on Rails cresceu muito e muita gente conseguiu abandonar seus antigos empregos e começar a trabalhar exclusivamente com Ruby, alguns para empresas nacionais como no caso do <a href="http://brasigo.com.br/">Brasigo</a> (que esta semana seu produto), outros para empresas de fora do Brasil.</p>

<p>Agora mais uma vez a comunidade de desenvolvedores Ruby e Rails volta seus olhos para São Paulo com o anúncio do <a href="http://akitaonrails.com/2008/7/13/rails-summit-latin-america-2008">Rails Summit Latin America</a>, um evento que promete alavancar o crescimento da nossa linguagem e framework preferidos por aqui.</p>

<p>Infelizmente desta vez não vou palestrar, mas teremos pessoas mundialmente conhecidas como Dr. Nic, Obie Fernandez e até mesmo o criador do Rails, David Hansson em palestras com direito a tradução simultânea e tudo mais.</p>

<p>Para quem participou do primeiro RejectConf em uma sala de aula na USP, vai ser muito legal reencontrar toda aquela galera novamente num evento desta proporção.</p>

<p>Eu encontrei um serviço bem legal na internet que permite juntar vídeo com slides e resolvi dar um tapa no vídeo da palestra que fiz no RejectConf. Para os saudosos, ou para quem não pôde participar, o vídeo está aí embaixo:</p>

<object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="520" height="276" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="bgcolor" value="#FFFFFF" /><param name="quality" value="high" /><param name="allowscriptaccess" value="always" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><param name="src" value="http://www.omnisio.com/bin/Embed.swf?embedID=bpIJK0uSmr3AgwadbiFy2w" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="520" height="276" src="http://www.omnisio.com/bin/Embed.swf?embedID=bpIJK0uSmr3AgwadbiFy2w" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" quality="high" bgcolor="#FFFFFF"></embed></object>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
